amd cpu&gpu 討論post #12 睇#1先

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

新手入門

CPU 部分

香港Ryzen平台超頻統計 (己經開放左編輯 )

Radeon VII Undervolting / Overclocking

Intel好似又有安全漏洞 AMD話自己不受影響

#3

MSI 中國果邊確認左 X570 + Ryzen 3000 CPU 7月出街 5月15號公布X570詳情

比埋 MSI 工程師 林董準備於5月15日 17：30 既直播link ：

［未來List］intel 9th 砌機List, 求評

9900k 未來list

Lm 睇3000

如果有塊b350 係唔係要搵返粒舊u 升左bios 先用到新u？

留意 已經開始了

又要等amd公佈 又要等三星新die

今日喎

yes

忍唔住啦

睇spec姐

簽左NDA 不能透露

X570係咪真係40條PCI-E通道呀

有 40條 但 以 cpu + chipset 一齊計

要用舊u更新 bios

［ 傳聞 ］Navi 會是 AMD 版 Maxwell

底板廠正常安排

條link 睇唔到 想睇下playback 睇下有咩重點 點知...

呢條link :

熄左 聽到好辛苦

比返重要Point :

1. 記憶體控制器(IMC)整合在CPU內，IMC好，就算是舊板，一樣可以變好。主要的變因是，從CPU到記憶體插槽線路的設計，每家廠商不一樣，這些距離可以比喻成扣分，設計的好，扣分就少，設計不好，扣分就多。

2. 新的570主板因為有X370及X470兩代的經驗 因此可能會更好(扣分更少)。

3. PCIe完全就是看主板的設計，線路就是在那邊，不會因為升級到Gen4，使你的Lanes增加，線路是固定的，會變動的是速度，所以出現Gen4 x4的PCIe M.2插槽是有可能的。

咁姐係代表會有更快既M.2 SSD出現 ???
同埋更加好超RAM頻率?? 無咁選擇咩die咩顆粒?

1. Pcie 4.0 nvme 未咁快出
2. Ram 可以超既頻率 視乎 CPU IMC
3. 未知

視乎CPU+IMC 3800x 3850x

只要睇IMC就ok了 但底板布線設計影響 dram freq

究竟邊間廠先係CP皇者 期待

CP 一定asrock
但計埋做工 Msi

asrock 永久blacklist... 係睇MSI同ASUS 點

七彩虹曝光CVN X570 Gaming Pro主機板，採用10相電源設計，主動式散熱

AMD的X570主機板已經開始洩漏，Wccftech曝光了Colorful CVN X570 Gaming Pro主機板，這是一款以遊戲玩家為中心的高階產品，它採用了一種有趣的設計。

我們今天要討論的最新主機板是採用AMD X570晶片組的CVN Gaming Pro。這款主機板採用了以遊戲玩家為主的設計，通過幾種RGB配色以及覆蓋PCB和散熱器的整個白色和灰色條紋設計。在PCH散熱器下方和DDR4 DIMM插槽左側使用的還有一些奇特的RGB LED，看起來很引人注目。

在細節方面確認主機板由10相CPU和2相記憶體VRM供電。AM4插槽的電源由單個8針連接器提供。正如您所期望的那樣AM4插槽將支援AMD Ryzen 3000系列CPU以及之前發布的第一代和第二代Ryzen CPU。由兩個巨大的鋁製散熱器覆蓋VRM，主散熱器延伸到I/O。I/O外殼擁有CVN Gaming的字樣，並採用拉絲鋁外觀，看起來很棒。

移動到插座的另一側我們可以發現四個DDR4 DIMM插槽，支援高達64GB的記憶體容量，支援速度高達3466MHz OC +。儲存選項包括六個SATA III孔。在擴充插槽方面，主機板將配備三個PCI-e Gen 4 x16插槽，其中兩個插槽由金屬強化（x16+x4或x8+x8）。主機板上還有三個PCIe Gen 4.0 x1插槽和兩個M.2插槽，它們都有自己的帶金屬散熱片。這款主機板最有趣的功能是在PCH散熱器上使用主動風扇散熱器，該散熱器為紅色。這部分可以使用主機板捆綁軟體進行配置，使用者可以讓風扇旋轉獲得額外的散熱性能，但代價是更高的噪音，另外也可以關掉，這部分可由用戶決定，反之亦然。

就I/O而言，主機板支援Voice Gamer audio system（ALC 1150 Codec），HDMI，DP，LAN + WiFi（RTL8118AS-CG GigaLAN）孔，2個USB 3.1 Gen 2,5 USB 3.0和6個USB 2.0孔。目前定價尚未確定，但預計將在Computex 2019上與AMD Ryzen 3000系列CPU本身一同宣布推出。

終於風扇都有埋又多樣野有rgb

taichi 唯一

大家做完record 唔up圖 好難比較喎

兩條m2
570俾夠3條都得掛

二線底板廠設計問題來
正常大廠冇呢種玩法

更新：
短片己下架 因有其他廠舉報

太早講出黎

其實下架原因好奇怪下 因為講左 X570 呢組字

可惡，點都上唔到3666

條片又出現返變講x299

backup呢
岩岩收工喎屌

你開錯link

呢個再錄音版本 （冇x570字眼）

d 廠商真係好麻煩

ryzen 唔係不嬲都係 cpu 內置 imc 咩？

Ryzen的確是內置IMC
Zen2 IMC 提升幅度是可觀的 只是底板布線設計影響Ram能超既幅度

咁你諗好揀 msi 定 asus 未

到時睇 asus msi 板評價先

等到頸都長 幾時會賣街

7月

香港唔知會唔會同步 但又怕炒貴

會唔會有財爺4000蚊 Amd list? 唔計顯示卡

類似咁 (好似係)

so-dimm

NB ram

朝早未訓酲

你用途係？

如果用唔盡ryzen 2
砌左 2600先再算係咪抵d?

新底版review 望埋先

傳聞ryzen 2喺ram既兼容性上係好好多
更何況出咗ryzen 2 舊u又會平

所以都係等下啦

唔該哂兩位巴打

為咗表達我對AMD市場策略嘅不滿，我嚟緊出糧會第一時間買R7

好似係Navi 10 版本

傳緊會取消treadripper

AMD 官方PPT

定位都不同
普通ryzen平台無法取代tr 64條pcie + 4通道
只係推遲左

2021轉socket咪得

TR個margin遠低於ryzen am4 & epyc
喺對手又搞笑同埋7nm產能緊張下TR唔急住出
尤其epyc 2搶到更多客應該優先分配更多畀佢

而家仲係 2019

反正amd唔會出聲 真係任佢吹
補番條link先

又話16/5有X570 pre-heat之類嘅

板廠有nda 可以不講出來的

樓主

4000蚊 文書機

3400G + B550

正式版APU :
3400G Base 3.7 Ghz Boost 4.2 Ghz
3200G Base 3.6 Ghz Boost 4.0 Ghz

3400g 6c12t?

Zen+

新apu都係Vega 11？

等緊佢出新U新DISPLAY就換機
等得好苦

ryzen 3000 cpu 7月頭出街
Navi 10 預 7月中 ~8月頭

會唔會新底版早過CPU出？

板+u 一齊出

唔出奇 上次TR好似都係版出先

amd 會送評測配套出去 一定要mb + u 同步推出

其實可以換新CPU先 Display 我覺得9月先會有

不會9月咁遲

我覺得係9月出display姐 遲D 出有多D閒錢嘛 不過我都係下年先會換Display
今年砌機

amd 準備係 8月20日 Hotchip 講 Zen2 & Navi 既詳情 意味著7月中/8月頭已經出Navi

會唔會7月7 ZEN2+NAVI一齊出

睇 amd e3 發布會安排

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

叫硬件台 post 果邊 整合入#1
呢度不方便

整合左LA....

要俾你知, 你可能有更完整既LIST

另外, 成日屌人ON9 既Letho 巴 唔知有冇收埋DLIST

Hot Chips 31 (2019)

八月

留意 Hotchip 不是發布會
cpu gpu一早於呢個日期前出街了

be quiet! Dark Rock Pro TR4 Review: Threadripping in Stealth Mode

AMD Reiterates 7nm Roadmap: Navi, Matisse, & Rome to Launch in Q3

AMD’s 3rd Generation Ryzen processor, known as Matisse, promises a significant performance increase in general-purpose tasks from where AMD is today. It also adds several new features, such as PCIe 4.0 interface support. Launching this product “shortly in Q3” means that the company wants to make it available already during the important back-to-school season and well ahead of critically important holiday sales season.

Another vital product series for AMD is its next-gen lineup of GPUs based on its Navi architecture. At least one of these graphics processors will be launched in the third quarter. What is noteworthy is that Navi GPUs will coexist with AMD’s Radeon VII graphics cards, which indicates that the latter will continue to serve the enthusiast segment of the market. Furthermore, AMD’s 7nm Vega GPU in the form of the Radeon Instinct MI60 will continue to be offered for high-performance computing workloads.

Also due in Q3 are AMD’s 2nd Gen EPYC processors, known as Rome. These server CPUs are set to feature up to 64 cores powered by the company’s Zen 2 microarchitecture. It is worth keeping in mind that it takes server users some time to adopt new CPUs, and the launch of AMD’s 2nd Gen EPYC in Q3 does not necessarily mean that these processors will be used by a massive amount of designs straight away. Nonetheless, it is still important to release them rather sooner than later in a bid to ramp them up as soon as possible.

One product family worth mentioning is Threadripper. AMD's high-end desktop platform, currently available at 8-32 cores, is expected to be encroached on by the Ryzen 3000 series. AMD briefly held in its roadmaps that Threadripper based on Rome would be coming in 2019, however in its most recent disclosures, that commitment has no longer appeared and AMD has not commented on the matter. It could be that someone made a mistake putting it on the singular slide deck in which it appeared, or there's a level of inconsistency between AMD's presentation teams based on what they are presenting to whom. Hopefully AMD will clarify the matter in due course, and with Computex coming in two weeks, it would be a perfect time to do so.

7月7日7nm Ryzen正式上市

唔打機 剩係執相執片 睇下片 用緊4k 27吋mon（但長用2k) 要有4個HDD位 以下呢個list可以？ 定可以再平吋
預6500內

AMD Ryzen 7 2700X

MSI X470 GAMING PRO CARBON

G.Skill Trident Z RGB DDR4 - F4-3200C16D-16GTZR

Samsung M.2 970 EVO Plus 500GB

Antec High Current Gamer 650W 80Plus Gold

Noctua NH-U12S

MSI GTX1050Ti 4G

Microsoft Windows 10 Pro (64-bit, DVD)

win10 用 home 果個版本了

仲有遲少少 asus 會清 x470 板

姐係再忍下手？

如果改做2600 可以？ 完全唔打機

等等先 到時可以用平D既價格買到asus 高階x470

都ok

我問下先 thx 巴打

要左減右減 6500 諗到頭痕...

msi 果段片有講過 如果到時升級Zen2 cpu 選擇一塊好既 x470板 都能做到超 ram 只係超既幅度比x570 差D

希望盡快減價

其實唔係我用 係有親戚突然壞機 但要我6500$ 諗一套出黎

gpu用rx570 1050ti 不了

我正想咁做..但6500$ 我減唔落手啲硬件

gpu去中央田買
cpu 一定要 xander / vst 貨

咁睇落唔錯喎 但塊板. 睇睇先...

都OK 有4個SATA位 希望個親戚OK啦

點解咁多人揀 U12S 而唔揀 D15S

佢唔超頻唔打機......我先諗住U12S

有無消息話xander個代理權去到幾時？保養未完的直接由VST接手？

AMD Ryzen 5 2600
MSI B450M Mortar MATX
G.Skill Flare X AMD 3200C16D-16GFX 8x2
Samsung 500GB 970 EVO Plus
Antec NE550G 80plus
NH-U12S
Microsoft Win10 Home 32/64Bit Full Version USB
ASUS ROG RX 570 4G

依家剩返要諗既係機箱..

p6 / p8

GTR機箱

唔想玩側邊係強化玻璃果D

火牛一定要GTR 附送煙花

上面條list ~$5500，RX570 ~$1000
還掂筆直已爆，加筆直到$7000算啦

我有朋友放張全新570 可以又平D BTW 唔係我自用..所以都係睇預算做人

p6/p8 已經自帶3把散熱風扇 值得買

買件都講timing

重點係 我唔係自用

唔夠位放HDD 佢要預4隻位

budget

7000? 上邊LIST 果堆野都6千4左右

case budget

300~400幾左右 岩岩睇P6 同P8 其實唔錯 但得兩個3.5'' 位

香港買係咪又十算

你既 budget 好難揾

Fractal Design FOCUS G MINI FD-CA-FOCUS-MINI-BK-W(黑色) 透明側窗 mATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 399
5.25" x 2 +3.5" x 2
我覺得前面會入晒麈

p101不過over budget

哇 夠曬多HDD位

3.5 hdd 裝埋落 5.25 到 ?

刁民丁最鐘意嘅sharkoonBW9000-W $499 5 hdd

可能要用5.25" to 3.5"轉接架

ok

FOCUS G+轉架通風啲，淘寶好平

SilverStone SST-RL01B USB3.0 Black ATX Tower HK$ 330 選取
磁碟架 外露 5.25" x 3 & 3.5" x 1 (兼容3.5吋硬盘安装)
隱藏 3.5" x 6, 2.5" x 1

SilverStone 精準系列SST-PS08W USB3.0 (白色) 直立式機殼 HK$ 330
磁碟架 外露 5.25" x 2 隱藏 3.5" x 4, 2.5” x 1
呢兩個ATX機箱散熱、靜音的能力唔清楚，純粹見佢地多HDD位

silvestone 官網語言用 正體中文(繁體) 都係會出簡體字

唔係我用啦...

MSI preparing X570 Gaming Plus and Pro Carbon

2019 有U12A唔駛再揀D15/S

Linus有條片話U12A表現仲好過h150i

南橋個細風扇幫M.2 散熱定個晶片組真係熱

x570 chipset tdp 15w
x470 7~8w

又多個位RGB

見 amazon 有賣
就搵唔到
唔知幾時至有港行

悠二 不過唔知駛唔駛訂

見到 jumbo 有.. $780

Jumbo
Noctua 貓頭鷹 NH-U12A CPU Fan HK$ 780
中田
Noctua 貓頭鷹 NH-U12A 多導管薄型靜音CPU散熱器 $780

呢兩塊中階版又無咗USB-C header

你應該要等 ace 果塊了
Godlike / Creation 有$$$先

幫人買u12s算

賣相無自己用緊隻 D15s 咁好
但佢雙風扇又有助 RAM 降溫

F記 $760, 本身隻野跟兩把A12X25 都已經係返到

全速嘈唔嘈先

細的

會唔會出埋3000 cpu同navi display card但打機都係差過intel

4000蚊淨換底版+ram+cpu 可以點用盡
之前潛左水

3000系 cpu ipc 有提升 但到 Computex 先知提升幅度
Navi 首發 Navi 10版本 目標只係追上2070和取代 Rx580 590 & Vega GPU

Raddit有人試左3000c15 ( Micron E Die ) 超一代Ryzen IMC 上 3600c16

希望asus快啲公佈x470做優惠

咁啱粒 u 體質好啫

究竟 香港AMD代理係唔係得 xander 同VST?
問舖話 AMD Ryzen 2600 漢科3年保

4:59

應該比大部份aio都要靜 而且個樣無D15/S咁笨重

其實amd cpu 有好多代理
睇包裝盒貼紙 有講粒U邊間代理

上AMD官網睇 香港區冇漢科...問幾間都話漢科3年保 咁奇怪

啫係漢科唔係正式代理咁解啫
佢哋自己揾地方入貨
唔係經官方途徑入貨
漢科一樣有保 但係無game送
唔駛驚喎

問幾間答法同你一樣 主要係有冇game送 漢科信得過既 都係香港咁多年 有貼紙對曬code實冇死錯人 純粹想問下 點解個價錢同xander差兩舊幾水姐

漢科係唔同國家 地方入貨
簡單啲嚟講 係將水貨變行貨
佢哋嘅貨物成本 自然就平少少咁
賣出嚟嘅價錢 應該會平啲

完全明白曬 問左間話下星期有vst平價貨返 同價同漢科保賣街價一樣咁平

有平就買平囉
真係好想要game嘅話
咪買有game送嗰個代理
同埋依家唔知係咪好似cut緊送game 活動
送完即止咁

平買算 反正用果個都唔打機

取代vega？ 之前果張radeon vii好似唔係勁過vega64好多

VII 只係 and 版 1080ti
取代 VII 要等 Navi 20

贏在風扇上
我覺得隻野好易裝 玩完aio玩番風冷真係efficient好多 係個箱睇落逼的

amd cpu 正式代理 係呢2間
漢科果D 入水貨的 只係做得水貨代理好

又要等
用緊非公版vega64 無理由換張得公版既VII
個風扇嘈到拆天

可以換水冷嘅 有aio水冷

定等新u出左先再揀?

屌我全新d15s未用過

買左ram 先

買ram +1

依對ok? 定16x2好

4x8

買啦買啦 呢條之前我問過

未出糧

執片一定2700X
屌都係個2300HKD
用乜鬼2600

有排你ren 4k如果唔用2700X
行申: 2700X @4.15Ghz

都話唔係我自己用

唔係我用啊 你冷靜啲

佢ren 4K
點都係cpu行先
ram唔夠budget上32GB都算
但CPU真係好撚緊要

佢唔玩4k片...佢要盡平 btw 佢用amd phenom ii 佢都覺得ok 所以平就可以唔追求任何極速

佢budget真係唔多夠
呢個俾盡
板用好少少 升級都方便 1TB HDD俾佢放file

1: ASRock 華擎 X470 Taichi X470, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C, ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1585
2: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 860
3: ADATA 512GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-512GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 1 價錢: HK$ 685
4: SAPPhIRE / 藍寶石 RX570 PULSE OC Edition 4GB GDDR5 SA-DCA-RX570 PULSE-4GOCV1 雙風扇顯示卡
數量: 1 價錢: HK$ 1099
5: AMD Ryzen 5 2600X YD260XBCAFBOX 6C/12T, 4.25GHz,19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 1399
6: ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
數量: 1 價錢: HK$ 399
7: ANTEC NX650 AN-PS-NX-650 650W 80Plus Bronze 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 450
8: Seagate BarraCuda 1TB ST1000DM010 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD
數量: 1 價錢: HK$ 304
總數量: 8 總數: HK$ 6781

最平+冇要求既6500 LIST

1: ASRock 華擎 X470 Taichi X470, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C, ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1585
2: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 860
3: ADATA 512GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-512GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 1 價錢: HK$ 685
4: SAPPhIRE / 藍寶石 RX570 PULSE OC Edition 4GB GDDR5 SA-DCA-RX570 PULSE-4GOCV1 雙風扇顯示卡
數量: 1 價錢: HK$ 1099
5: ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
數量: 1 價錢: HK$ 399
6: ANTEC NX650 AN-PS-NX-650 650W 80Plus Bronze 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 450
7: Seagate BarraCuda 1TB ST1000DM010 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD
數量: 1 價錢: HK$ 304
8: AMD Ryzen 5 2600 YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 1130
總數量: 8 總數: HK$ 6512

佢自己有HDD 又有Display 不過多謝巴打你 我會對比下 同佢講下 買x 點都好過non-x

ram 我會改做g.skill

有HDD有GPU
咁6500 LIST改成咁
RAM用3200C16 UP, 唔理咩brand

1: ASRock 華擎 X470 Taichi X470, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C, ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1585
2: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 860
3: ADATA 512GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-512GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 1 價錢: HK$ 685
4: ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
數量: 1 價錢: HK$ 399
5: ANTEC NX650 AN-PS-NX-650 650W 80Plus Bronze 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 450
6: AMD Ryzen 7 2700X YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 2255
總數量: 6 總數: HK$ 6234

不過佢要老正microsoft 所以 我都冇計啊

呢個年代仲有假windows?
你個朋友有啲落後
個個都係去MS official download win 10 usb....

佢想要..話唔想再破解喎 我有講過 btw親戚黎..朋友都仲可以屌兩句

.......
破解...?
點解要破...R爆頭

買個OEM CODE就撚店喇

提過曬 當有代溝算

咁就冇左1K不直
pro code都係50蚊

window 你幫佢裝 自己食左果1k

條舊女就快唔掂
好唔好砌定半條新女買粒平價鳩APU再等Zen 2+Navi?

係邊買 知道定 我第時都要用

買定ram先或者搏一搏繼續等待與忍耐

卡撈sell/ TB大把
game都係10蚊人仔2隻
岩岩down左anno 1800同隻狼

cpu + gou 都係 7月出

其實點解要買定

七月唔係話加價

好

但淘寶買OEM 換底板點算？

你既 budget不是 $6500 ( 包括window )?

你link左落MS account可以無限用
就算唔得
50蚊姐屌

Chiphell 度有人整左一個 Epyc Workstation 配置出來 而且有超頻

旁門左道，教壞細路咪你呢啲

係 包windows

你要埋window 就用 2600 + b450m

OEM咪又係windows 出
旁咩門阻道

正版咪得
又唔係搵黑客break入MS令到個code work

我就係咁諗

自己有 window 10 key 都好過 oem key

the same shit
link MS office 照用到
利申: 2個月換左3次MB都係咁用

LINK MS ACCOUNT

我自用就唔同..問題係老人家鍾意有野渣手

而家入2950X是否不智

不會
x399 重點在 64條pcie 4通道

我明 有時堅溝通唔到

一路帶佢行街睇機箱一路咦咦哦哦⋯⋯

6千幾

買廠機喇
唔使煩

用到唔代表正版
正當渠道買至係正版
買老鼠 key m$ 官方唔會認可
呢啲咁基本嘅常識你扮唔知定想自欺欺人

係 microsoft 出
咁係咪乜人都用得？
乜人都用得 m$ 洗乜出 retail 版？
走漏洞仲喺度沾沾自喜
用淘寶用到成個支那仔咁

因為實有on9仔用千幾蚊買retail

姐係你覺得合法買正版 = on9
用老鼠 key = 贏家
蝗到你

係喇我係喇
sorry正義超人

我知錯喇
大家千其唔好係MS網download Win10 USB之後自己用50蚊買code啊

你(哋)自己死埋一邊用咪算
連登咁多細蚊囝上
教壞哂
搞到個個好似你(哋)咁蝗化哂就死得

好似係 fake news 來

好小學雞

This ??

其實你是但走上SSP報海關咪算
有邊間唔係賣呢D CODE但收你500
何必做keyboard fighter
成間黃金都係

Microsoft WINDOWS 10 Home 32-bit/64-bit Full Version Box USB

ok ok

呢D咪姐係50蚊key lor
得個code
佢講哂喇

有disc/usb先係老正

係睇唔過眼你自己用老鼠 key 跟住教壞埋人仲咁串
我屌得好隱晦咩？咁都唔明？

好過收人5,600
你唔屌個班友?

海外買德國oem key，係灰色地帶

我唔會主動建議人買

但我自己無key 時會買，因為覺得係合理既

講完

唔好教壞細路

知道自己有錯，就話點解唔屌埋其他人，呀.. 真係好似曾相識
做到咁肉酸又何苦，你都唔細啦

唔會主動教人行古惑

但會自己行古惑

明唔明呀

我冇話唔俾你屌
你有你屌
我有我教
吹咩

窮唔緊要，無尊嚴成咁真係
而且 windows 10 根本唔入 key 都可以繼續用
本身有得免費用仲要俾錢班自稱係德國key嘅無良賣家賺
就真係 on99

講清楚D先
自己用老番key 不用太張掦 亦不要建議主動推/教

小學雞到... 唔講以為自己上緊香討

買絕對正版OEM code 喇
我唔講野喇

人地賣老番key唔等於你要買老番key

大家都係討論下...

硬件台on9 仔

已經被人騎劫咗嗰post

sorry...

Epyc Roma ( QS )

當然了 佢用4x8 3000c15 oc 3600c16 對於一代 ryzen imc 算係勁了

見到 x570 晶片熱到要裝風扇仔幫助散熱，即刻唔係好想換板

x570 chipset 用 pcie 4.0 正常會提高 tdp

有冇得降返去 3.0 以降低廢熱

我最怕嘅係熱量使內部整體溫度上升
同埋風扇燥音

睇到時 bios 開不開放了

海鮮坊 唔計Royal 其他都平左

去 newegg 買

其他都係貴過新蛋少許 係royal 新蛋買抵玩

G.skill Trident Z Royal 3200C16 銀色 Newegg 而家賣 $1050

我仲係到望緊3200c14

新蛋 3200C16 864.99 海鮮坊910

點解overclock完個分仲低左又無降頻

2代x系列u?

2600

你跑咩軟件？

X570 ASUS 板仲未見影

14mins 後

cpu z

你超cpu到幾多？

only 3.7

3.7

3.7都算有叫超嘅

3.7咁高頻

你唔手動set, 自動反而會上到3.9, 可能係個分仲低左嘅原因

喺Ryzen master 度睇到EDC(CPU) 成日過95% 有冇問題

正常

小弟整左一個 Google Spreadsheet 希望各位有用緊 Ryzen 平台既用家借少少時間 分享各自既 CPU & RAM 超頻情況 該 Spreadsheet 用途只係收集超頻數據和比新 Ryzen 用户作參考資料

Spreadsheet （ 己經開放左編輯 ） ：

問卷 （ 如不想用 Spreadsheet 既話 ） ：

【錫焊散熱新 APU 比上代有 8% 時脈提升?!】
Ryzen 3200G、3400G、B550 晶片組齊齊現身

3400G 35W???

65w來

咁無野LA
等4600G先

Magic

想問各位巴打
vega64要幾多w火牛先可以fullload?
如果唔夠火數會點?

你而家幾多w ?

然後又等5600

750w

750w 冇問題
除非你隻牛有問題

應該係第一條行 gen4 其他gen3

睇黎要重新買過隻牛
750~800w 有咩推薦?

先測試一樣野
你條 ram 咩 model ？ 行緊幾多？

ram係corsair VENGEANCE LED 3000MHZ
應該冇問題,試過降返2400 玩pubg
一樣會突然花mon
應該係個雜牌牛唔夠watt

你用 Runmemtest Pro 各跑 3000mhz 和 2400mhz 一次 100% ( #1有 link )
順便比埋 psu model

Runmemtest Pro 4.0 :

test完 ram冇問題
原來個牛係GTR F550 550W
聽日買返corsair rm 750x換咗佢先

等DDR5 要6600G

再等

煙花牛牛

2600 + B450
等緊換新一代

[ Navi 消息 ］Navi GPU 已經確認有2個 Spec

1.第一個版本 499USD 性能過 2070
2. 第二個版本 399USD 2560SP
3. 27日發布會會展系 Navi GPU 6月10日正式發布
4. 藍寶石 Toxic 重出江湖
5. NDA 7月7日

嗰邊應該會del po

班友仔仲喺度話冇Ray Tracing仲買係傻仔
我心諗你買得起呢個價錢你都唔會預咗開Ray Tracing啦，想玩玩下得廿幾FPS咩
不過，499過2070有幾過先？而且聽聞近排GDDR6好有鑊氣喎

RT得個3隻game其實講黎做咩

反正leak果條友係amd 大陸 fans會度直接問藍寶石

rtx 有用的
navi 20 就係新加 rtx 硬件支援
目前只係 第一代rtx 不成熟

deskmini + 2200g 好撚正, 真正終極文書機

唔畀人截糊應該係首款消費級pcie 4.0 nvme ssd

你ram出2x8 ?

順便提下 內文有提少許 cpu 資料
R7 最高8c 不是傳聞12c
R9 最高16c 會有12c / 16c

不過建議等多7日 就知spec
cpu 部分有機會錯誤的

真係有

一係3800 一係3700

單通道16gb
真係文書機冇所謂啦

我果陣比錯ram

等多7日了 我覺得條友加左假資料 （cpu)
gpu 反而冇大問題 因為原link並不提及 cpu

D RAM 同 SSD 好平
$2500 可砌200GE + 16GB RAM + 512 NVME SSD

比多300買 2200g

琴日拆粒cpu
散熱器同cpu痴住左 之後我搵把刀整開佢
粒cpu跌左落地
爛pin
我屌佢個原廠水泥散熱膏

btw 有咩散熱膏推介

你一定冇燒機

燒機5-10分鐘
力都唔使用就甩左

部機本身開唔著 燒唔到
我已經用風筒吹左一陣

砌過部算喇

陣間就買粒2600報仇

btw 有冇散熱膏推介 放工落 jumbo :-

我自己用緊GC Extreme 呢隻散熱膏

你cpu 針腳彎左 可以小心D整直

nzxt e850a

無喇 pin都甩左條（好似係

有冇圖

利申用信用卡係張床到整
結果180度反u
針腳位清走散熱膏又用到

咁岩飛馬冇貨, 最後用左G SKILL RIPJAWS DDR4 2666C19

返去upload

咩叫180度反u

等巴打你整合

Kyronaut

買u 記得xander / vst

kiu 起粒u 反肚
針腳係個cooler 上面

唔好意思巴打 好少買u
點解一定要去代理到買
定其實jumbo都得

送game

amd 正式代理 只有2間 xander & vst 其他代表水貨

jumbo 果d係咪水貨
放工經旺電 諗住上去見到就買

麻煩晒巴打解答我問題

我粒u 好似漢科

漢科冇問題 只要果個水貨代理做得好 不倒閉就ok 了

有label咪係行

唔好玩啦

我都唔想
果時隻u12s 冇amd mount
一拔劍就出事

燒機啊⋯

gc ex

係 漢科都一樣

lm

咁我返正都買

之前唔係有報道500usd navi display唔係勁過2080咩

謠言來

咁咪同2070差唔多價
出黎做咩

amd 都係要出新品的

平得300蚊到但限定amd cpu

不一定的 而家 a卡送 games promotion 都冇只限制amd cpu

邊間平買邊間
漢科水貨但保養好
港行就VST 同埋 xander 另外仲有三間唔知乜黎

有正式代理既建議買返正式代表既 cpu

準備好下星期賣街？

公佈多過賣街 粒cpu 7月先賣

< Navi GPU Update > AMD粉絲活動成都站：專訪藍寶科技產品經理

Q : 那個傳聞中5120sp+rt core的Navi大核心會出現?
A : 你要知道Navi是不存在靠大小核心區分的，目前並沒有相關產品
Q : 那麼AMD會考慮硬件投入光追加速模塊麼
A : 這個你可以期待下明年的新架構
Q : 關於新架構，您現在能告訴我些什麼?是徹底替代目前的GCN？
A : 新架構目前AMD並沒有完全敲定，你要知道有的產品是不適合使用新一代架構的，不管是我們還好還是友商都一樣（這就是AN兩家都有馬甲卡的原因）目前來說千元級以上的產品都已經確定會完全採用下一代的架構(指Navi的後繼者）

Link :

Taichi

已買 xandar

馬文 好鐘意睇佢講AMD

乜真係咁誇張，不過我之前都自己抹走原廠散熱膏，用mx4

所以話 chh 條link cpu部分可能不是作者原話

睇個款啲板廠都ready好曬
係睇AMD a唔approve X570賣街

有板冇cpu⋯用2700？

用住2700(x)先，到七月先再換U⋯

呢隻牛推唔推到rx590用緊r9270

cpu model ?

I5 2400

建議換隻 550w
因為計算 cpu + gpu power consumption 已經要410w

Thx 巴打

Asrcok Taichi 對比 ASUS X570 最好果塊係唔係C8H ?

msi Godlike asus c8f 仲未 show 出來

MSI D 底板仲未玩過 Display 玩得多
諗緊
AMD Ryzen 9 3800X
ASUS C8H
G.Skill 8x4 3200C14
Corsair rm850x
Samsung 970 pro 512gb m.2

舊配件用返
GTX970
SSD SP920 256gb

ram 買定先了
b die 開始冇貨了

我諗住睇定D 一間買完三叔新野好掂 就蝕啦

事關新U 唔會好似依家咁選擇RAM 嘛

新die 未必咁快出

研發中 不過新CPU 距離賣街仲有成個幾月 應該得既 除非依家部電腦突然又瓜柴

大陸佬都頂唔順塊 asus prime x370 pro

asus 初代板 部分板布線設計做得好差下

推薦呢款 Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 HK$ 549

真係第1次明白amd係狗也不屌
買左部機冇一個月就壞, 拎返飛馬整完返屋企, 各種花式blue screen各種driver錯, 用1月或3月既win10種都係不停blue screen, 換埋ssd都係咁

Ryzen 正常係ram 入手先

我ram冇問題, blue screen都唔係死ram
何況ram有問題係開唔到機

我遲下砌返部x99都會用返同樣既ram, 我就唔信邪了

你有跑過 Runmemtest Pro 先？
好簡單入 window 事件檢視器睇咩 error先

都話各種driver唔岩, 特別話我display, 都痴媽根nvidia download既係錯都係佢amd錯先

比你部機 full spec

第2次炒到不停repair modewindows都入唔到
係咪痴線架又要reinstall

你ram model ?

2600x
hyperx 3200 8gb x4
msi 2060
hp ex900
牛銀石700w

你係咪 xmp 果隻？

板?

係都要話ram

HyperX Predator DDR4 ?
intel版?

b450 mortar
係喎

冇寫係intel bor

我意思是指你係咪直頭入 bios 選擇 xmp profile 果種？

FURY Memory Black - 16GB Kit* (2x8GB) - DDR4 3200MHz CL18

2666慢慢test啦

冇揀到

4x8 如果不是 b die 要加 dram vol 及有需要開啓 command rate 2t mode

正確黎講係呢個

咁我返去買intel算

一樣你要開2T加因行4條預唔可以auto電
加到1.3V試

intel都係一樣
我兩邊都有

唔係掛? 會唔會咁廢呀? xmp都冇開

唔係掛? 有冇咁煩呀依家砌機
唔係oc都要加電

你記住一點 用得普通平台 上4x8 / 2x16 imc 壓力會比 2x8 大
x299 x399 x99 支援四通道 普通平台只支援雙通道

岩岩睇左已經係1.36v

第一次玩非旗艦 platform

試左 xmp 3000 dram set 1.38 v

1.36v@2666?
加到1.4唔好搞mhz先

佢穩定開到機唔藍月球再加mhz

行左 2666先

我開到機就打飛機訓覺算架喇....我部機拎黎上網架咋

唔係喎, 我本身都預佢係兩條二通道

普通平台插晒4條 都係顯示雙通道的

只係 4x8 好兼容過 2x16

你做一樣野 行往 2x8 用 thaiphoon burner 睇下2對 ram 用緊 咩 ram die

有D懷疑 ram die 不一致

應該話我買既時候已經知會係雙, 但我要matx所以先焗用b350

同一model同一時間買, die不一致咁驚人?

win10唔俾我行 lol

有冇網有講新amd cpu係幾錢？

我點知點解會咁...佢地幫我做極限oc test
我明明冇拎黎超過

我知點解*

用左咁耐都冇事, 唔該哂d前輩突破左盲腸位

用緊邊塊 b350?

4x8 一次過入 定 2x8 買左2對？

等 computex

4x8 一次過入, 唔係pair黎
依家冇事喇, 原來飛馬幫我極限oc黎睇下部機有冇事, 我返到黎又唔為意

一次過入 冇大問題了

真係 你用緊邊塊 b350m 板？

msi mortar黑色ver

建議更新下 bios
bios version : 7A37v1K

更新 bios 教學 ：

換左水冷都仲係好熱情, 但已經好過原裝散熱同display一齊攬炒80度
唔該哂兩位, 訓先

Support new upcoming AMD cpu.

有趣

不要更新 beta bios

Amd cpu 我都用gtx1060 算 a卡好多問題 怕咗

幫你超上去 冇降返落去 咁冇手尾

如果係悠二就開post 屌柒
飛馬就

早期 ddr4 dram 以intel 平台優先 到左後期 Ryzen平台先出現 後期各大Dram廠開發既 Dram Die 兼容埋 Ryzen 甚至有 For ryzen Dram 出來支援 呢個情況已經是2代ryzen出來的時候了

如果用緊早期 ddr4 ram Ryzen IMC 可能出現水土不服 只能上到特定範圍數字 例如 2933 （ 所以 ryzen 被人 ）

佢試果時係一條ram, 我返到屋企插返4條, 情況唔同, 可能佢一條試冇事呢

我覺得已經算好好架喇, 我剩係幫襯左佢老母板, u 同俾錢砌, 其他野係自備

痴線
呢d真係砌開amd先會熟

唔關事
zen 一出就成班人炒車

伏伏伏伏伏

咁用amd 就唔好expect 同intel 萬年 14nm 咁易搞
amd 呢兩年先再戰CPU 市場

我都係睇厭左萬年14nm同見到ryzen幾高分先轉一轉口味, 點知咁多橋妙野

我粒2600x上左水冷加tf8都60幾度, 點搞

Auto電？

同邊款一體水？

antec 水星120, auto電掛? 冇搞過

Itx箱？
今次真係伏你wor
120一體仲廢過風冷
你1.3v@3.7-3.9ghz去試
最盡了

應該開始推廣下人D認知
水冷=/=好過風冷

matx箱
全部自己淘架, 除左板同u 開頭係砌x99, 點知x99唔著機
依家好過原裝囉, 放唔落240所以冇考慮
佢自己auto oc都已經4ghz

廢事煩買大左會頂到機箱同老母板會彎

有幾橋妙
我7年黎都冇用過desktop
一黎就2700X
之前用垃圾板先有獲氣
而家超哂頻搞呢搞路都冇問題
用2080 打我打開既機 效能同intel一樣 REN 4K 剪片又冇問題
我一直都唔明其實Ryzen 有咩問題

打咩機係一樣

而家D板好硬架啦,唔驚
好過煲滾水

咁你直接4ghz落1.35v睇下著唔著到機
唔得再加到1.37v試
著到就減0.02v慢慢試

120AIO不如唔好用
我用緊Enermax Liqmax II 240
OC Full loaf 73度樓下
雖然唔係好出色
但430蚊仲想點
打機一直43-5度左右

我d x58用風冷係彎哂, 彎左3張
打機既時候真係feel到有熱風射出黎, 痴線, 但風冷真係會好d? 我係得前兩面兩隻風扇導風

APEX 3440x1440 全開盡
我唔打3A

無問題
係仲未強勢到單春都可以勁埋打柒intel
玩埋單春intel就真係食埋屎了

2700x對比2600x係熱好多

返去睇下食雞究竟係幾多loading, 如果都有80%咁60度同你個情況比都叫可接受?

我個人有鑊氣

唔好意思想請教下巴打
我張rx480而家打機經常跌frame rate
睇住個gpu usage 100% hold一兩秒就跌落0又升翻上100
Fps都係咁樣跟住上上落落
但明明temperature都係維持60零度 風扇轉數又好低 靜到冇聲
係咪張卡已經收左皮

Spec:
I7 6700
B250m Msi bazooka
Rx480 Msi gaming x
16gb ram

食雞邊會用80% cpu
我之前打食雞冇mon開效能
轉打apex之後我都冇見過粒U過30%
咁上下左右
GPU先99% around 6x度

燒下圈圈同有無3D mark跑幾轉睇睇

有冇邊D 壓測可以跑gpu vram?

似係張卡有野

好似叫Gpu mem test
係google search GPU VRAM Stress test

又或者用afterburner oc test燒返四個鐘

今晚翻歸試下先

afterburner 推fan

afterburner set左fan speed先再燒呀

派晒支warz同全境縮水2

為乜玩一體水..仲要120排 最少都240排先 = 塔風冷

下派晒喇
琴日裝完粒u都未得閒去換

可以唔洗買港行了

我月頭填表，今日都收唔到

放心 Ryzen 2000 已經改善一大堆問題 避免左 Ryzen 1000果代既錯誤了

Navi 10 GPU Data 出現係 3DMark 留意是ES 版

我個river冇mon過cpu usage😂

就係唔想板彎囉，以前彎左好多塊

其實你不應該買b350m板
b450m 大部分板都改善左底板電路設計
不過買左就算了

話時話 換左塊mis b450m 之後 開機bypass左bios就入window
最快fix既方法係咪shutdown ＋ shift

你想開機快D？
Ryzen bios 自檢需要時間 正常入window 時間 20~25s

琴晚換左塊版同2600 就係咁
我就係想入返bios 唔想佢開得咁快

邊使20-25
我之前用垃圾prime b450m a default fast boot 10秒左右都入左

睇你用邊塊板了 有部分板要耐D

垃圾ASUS prime b450m-a
反而X470 Taichi 慢少少
好似唔見有fast booot

自己入 bios 揾 boot setting 了

asus x470 prime set 左fast boot,要成30秒，正唔正常

咩年代...仲有板彎

有冇超 ram ?

就係一開機＞黑畫面＞直接入window
無出底版廠logo 同俾時間我禁f8

拆cmos 電 10mins 後上返

好撚唔正常

都得既

AMD 64-core EPYC clock speeds leaked - The power of ROME

Red Gaming Tech has reported that the clock speeds of AMD's Flagship ROME EPYC processor will be 2.35GHz Base and 3.2GHz Boost over 64 cores and 128 threads. This is said to be achieved at a TDP of 240W, which lies within expectations given AMD's design changes with Zen 2 and the efficiency advantages of TSMC's 7nm lithography process.

For context, AMD's flagship EPYC 7601 processor offers 32 cores, 64 threads and base/boost clock speeds of 2.2GHz and 3.2GHz at a TDP of 180W, making AMD's rumoured ROME flagship more powerful on a per-core basis thanks to its higher base clock speed and any performance optimisations that are offered by AMD's Zen 2 architecture. If these specifications are true, AMD's flagship EPYC ROME processor will offer a 2x boost in per CPU performance when compared to the EPYC 7601, at least in terms of raw CPU grunt.

While this boost to performance is incredible, it is also worth noting that EPYC's maximum TDP has increased from 180W to 240W with high-end ROME components, a 60W increase. Some of ROME's extra performance comes thanks to an increase in power consumption, though it is worth noting that this increase in power draw in worth ROME's increased performance. Overall, ROME is much more efficient than AMD's 1st generation EPYC processors.

張vega64 降頻到1200mhz都62度
唔降頻開game嘈過直升機起飛

夏天啊

有冇前輩幫radeon換過呢d

你想幫張卡換aio ?
(其實不用前輩前前輩後 ）

更新 ： 作者原文被 del 應該同 NDA 有關

我依家仲會叫前輩既唔多架喇

今日我個外置display收左貨, 部舊機張1060拎黎俾notebook用, 想買返張2手礦難卡黎開機用

各位巴打我用afterburner run佢個kombustor得出呢堆數據
我新買個時run過furmark 個時個usage係一條直線100% core clock都係維持係13xx不變 但而家就上下跳咁
最搞笑係打機開最高畫質反而仲順過開中畫質

2手礦難卡不要浪費錢買aio

有啊,2666超到3533會有影響?

係咪自動重新開機一次先有bios 畫面？

咪住，連鬼佬都好唔樂觀下

有好消息的 下年就會有新架構

我都係月底撲張R7算，話就話香港做到Navi真係USD499就話可以一戰啫，如果Navi差唔多同RTX2070一模一樣效能但係香港價同而家2070街價一樣又可以點？

Navi 原本就係取代 Vega 56/64 Rx590/580 果D

問題係

鬼佬晨早可以最低USD299買到399Navi嘅效能啦
499Navi？USD399有交易啦
邊似得香港仲係USD399先有張Vega 56

而家399Navi就差唔多死梗啦，499Navi如果去唔到2080或者仲係死硬USD499嘅話，學鬼佬話齋，我點解唔即刻撲去買Vega？唔講佢冇DLSS同RT，我等Navi就係貪佢好唔知幾多嘅efficiency？

我純粹有啲臭錢碌鳩痕，橫掂我手頭點都有張RX580做士啤咭，我唔買R7買乜？
我唔係用Linux同埋買咗Freesync Mon嘅話，我見到Navi咁樣樣我晨早撲咗張2070／2080返嚟啦。
AMD係咪真係驚NVIDIA會同佢打價格戰驚到咁？

間唔中係會咁

asus獨有 bug

asus bios

冇人對gcn based嘅navi樂觀過
一日gcn一日都係蟲

OUT OF STOCK

話左 b die 好快冇貨

做乜唔早啲買定先

今日又減價了 32C14D

其實你想一炮過買 ？定可以分開兩pair買 今日又減左價

買兩pair 8x2?
會唔會驚唔夾

邊有咁易
我試過4條8咁買都冇事

唔會啦⋯bdie 同牌子同型號你係用落新CPU定係點先？

for zen2

咁怕咩⋯你應該同我一樣等3000系列出 btw今晚放工返去訂了 今日又減價 買兩組皇家先

我唔識野 真係驚嘛

依條又點? 唔介意無rgb

G.SKILL Ripjaws V Series 32GB (4 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C14Q-32GVK

定揀番TridentZ好?

皇家金一啤千5 銀就2千2

有光 SAVE11都千6 無貨既32之前都唔洗3千
仲貴過皇家金

唔識野唔敢博 買左ROYAL GOLD 貴幾舊
但睇岩既箱本身無側透 又要加錢

會唔會係你填錯野

買rgb parts 就唔好用TG 箱
應該用全封case

唔玩rgb

+1 但所有貴價/靚貨 硬件
全部都落曬RGB燈

無透箱當睇唔到

香港買2千幾

我唔玩rgb 但都會買皇家 聽講會體質好啲

錯喇
垃圾都會有R豬B

Trident Z Royal 不要買 3000mhz
其他ok

距離5月27仲有5日

我買3200c14 Tz / royal皇家 依家平香港超多 抵買

下年應該出ddr5
5000mhz日子來了

下年再下年 就差不多

好奇點解AMD會用ALL NEW ARCHITECTURE黎形容NAVI 定每次更新產品線都用呢個字眼

仲平過復活節

GCN 架構不是萬年不變的 Navi 就係最終魔改 GCN 版本

有 budget 上 Royal

抵玩

銀色好睇D

冇貨

痴線今日下午金色都仲有貨依家冇曬

3600c16

唔係3200c14 顆粒體質好過 3600c16?

3600c16 體質 好過 3200c14
有銀包
色

買左32c14

1407 amazon?

Newegg

屌 我買果陣冇既

其實點睇
唔係mhz/cl?

咁急買做乜..粒u未出

晏晝姐都係

睇 果個頻率 + cl 值

晏就已經減價 你買咩講句 可能你買完就減價

i mean 點計

買果陣唔見有1407
得1608同1568 跟住就買左ROYAL

睇 G.skill Corsair Kingston 係 Dram 原厰買ram die 然後佢哋會挑體質和調整Timing 一般做到高頻低cl值最貴

我意思係 3600C16好過3200C14係點樣判斷出黎
淨係識MHZ除CL鬥高

你對比2個 timing 同系列訂價就知了

比個例子你：

Royal 3200C16 $1046
Royal 3600C18 $1327

2條ram 一樣用 Hynix CJR die

3200c16 OC 3600c16 要1.4v 以上
3600c18 OC 3600c16 原生1.35 v 不用加電壓

MSI X570 ACE

CPU 供電 + SOC 供電 = 14相

無Godlike的話就衝呢塊

Godlike 等 Computex 展示了

等緊睇asus rog x570 impact

等matx X570

好貴wor

個hs

好似唔見左把風扇?

自己click入條link 睇
是有chipset散熱風扇

唔係講呢樣

cpu供電果邊？

咁睇黎X570 又會多樣RGB了

show 第一塊完全唔美觀 同埋個HS 好貼USB 3.0 定3.1 果個位 有冇睇錯?
第二塊ACE CPU旁邊有Display ??? 用黎show咩 ?

ace 有 led display的

又led又rgb 依家仲要chipset位又有風扇...遲早成塊都變rgb 一拎出黎LED板咁款

asus X570冇gene喎

tr4仲未有聲氣

今日一打機就死，都係拎去回收廢鐵算，唔值得曬時間研究

你等產能不再緊張就有 tr3了
應該預 Q4

新ES Sample 出現了 主要測試 IPC 性能

Tr系列是用 top 5% cpu die 做出來的 而且Epyc 產能優先 記住出得 Epyc 就有 TR

X570 Chipset 確認是 Pcie 4.0 及 提供 20條 pcie

x570 同 ryzen3000 個m2速度會差幾遠？

唔會差
因為依家d m.2 行pcie 3.0 x4

gen4 nvme m.2 都有品牌準備出了
上次 ces 講左 q3 有了

AMD YES!

等 computex 確定 spec 了
睇到 3300g 就知 fake news

全面轉PCIE 4.0既
1. MB
2. CPU
3. GPU
4. m.2
等新一代socket先轉
好過依家轉

Zen4 才是 Next Gen Socket
Zen3 都係 AM4

我換完R7 3700x
搭住用x470
下年換Navi 20
perfect

再慢慢等下代啦

3700X
12C24T @ 5Ghz
Intel G9G

3700X all cores at 5Ghz 如果係真
320 USD

你不是已經轉會？
第一代7nm 不要太 FF 5.0
比到 4.8 我都收貨

最大問題係要睇港行最終個價係點

不要太大期望
亦有傳最多8c
5GHz又話未必全部上到
等多幾日先

等埋第一批人test
我諗去埋旅行番黎換
姐係8月

好想AMD爭氣，
連頻率都可以
同垃圾煙條鬥下

等 7nm EUV 果代 即 Zen3

Asus ROG Zephyrus G GA502 Gaming Laptop Review: AMD and Nvidia in One Machine

vega64 水冷超頻打唔打得過2080?

打不到
amd 而家最強 GPU Radeon VII 之後就是準備E3發布既 Navi

Radeon vii都打唔過2080

support amd api 既 game 打得過 2080

拎來掘礦勁過2080ti

掘礦 算把了

終於可以換走粒1600了
不過唔知用緊塊MSI B450M MORTAR 夠唔夠頂3700X呢

一定不能
上x470/x570

咁平平地又換番3600左右級數CPU算

IMC原生支援DDR4-3200

1600用家+1
睇埋3600/3700會係幾多核先決定都未遲

單春話得預全春俾盡4.7內
真係勿ff
仲有x470應該得果幾塊頂到2700x超盡先玩到3700x

［ Videocardz ] MSI X570 Godlike 記憶體超頻支援 可以到 4600mhz+ 留意係雙通道下

4600mhz

其實依家買4000Mhz定係3600Mhz好

咁係唔係遲D買RAM 好d ?

用Thermaltake嗰隻水冷ram先超到咁高

利民咁掂?

最快咪5/27決定

IF頻率都唔會點進步到幾多，牽一髮動全身
如果MEM:UCLK得1:1同1:2咁不如行番1:1
IF頻率低個影響都好大，畀你超到4400但IF得2200又係捉蟲
最perfect嘅ratio應該係DRAM 4400 : IF 3600咁上下

我都係做下懶人等睇結果 然後先買ram

< ASROCK > X570 MB List Update

X570 Steel Legend
X570 Taichi Ultimate
X570 Phantom Gaming ITX
X570 Gaming K4
X570 AQUA
X570 Creator

asrock 怕怕 低階至高階都易壞 一過保未過保都試過

今次想試msi

雖然我應該唔會買X570既ITX但都十分期待各板廠既X570 ITX設計

MSI OR ASUS

msi 上乘用料 合理價錢
asus 用料外觀並重

asrock同gigabyte就有忽爭咁d

牙石不了 聽子龍任務聽到驚

asus x570 應該有部分板信仰價了

仲諗住用塊B450M配8核,睇黎都要轉X570

不超頻冇問題

Steel legend 代替taichi?

no
呢份只係新加入既 mb list

3700X都頂得住?我本身打算OC小小RAM就算

腥風電話系列成日聽

不過都想試下MSI

冇問題啦
更何況7nm又壓低左基本功耗

點解唔得？新手求問

另外搭單問
有x係咪自己識因應需要而超頻？
有無野要較？

我當 3700x 12c spec 來講了
用 b450 不超頻 ok
但用來超 b450 供電

嗰個precision boost自動超
算唔算超頻？

算（雖然 xfr 有限制 cpu 行95w )

有冇巴打已經砌定amd 3000同navi既list

諗左 然後又要改 起碼27號先知要乜

始終都係3700x 最令人期待

諗緊R7 定R9 好

你等官方 Computex 宣佈先了
我都不知 spec

應該最期待係3600x
8c16t係咪同intel打機打和又涼好多
But x570成本貴左應該唔會有窮人欣物了

差版u 牛未買

b450版照超
出左實有人試到邊張好超

B版咪又係果塊
X470都係果四塊(有機會頂到3700x)

x570 完全不是窮人恩物
pcie 4.0 + amd 自家 x570 + 板廠堆料 注定好x貴

d廠會出b550/450 refresh架啦
洗擔心

擔心zen2 超唔起/if latency好過

所以諗定好邊粒
等c7h減價就好狗衝

供電都頂唔到

我等緊Strix X470i減價

直接x570i
有 budget c8i

唔出navi 之前買左2080
依家差u同板

出隻供電無改進嘅出來托
等review啦
太假設性
話唔定轉左7慳電左 唔洗勁供電都輕鬆上

等賣街再算啦

cp值高嘛

高應該會係3600x
咁多春正常人應該用唔晒

um...到時公佈先知買3700x 定3800x...多春多線程 執相一定好爽

raw相一定係多春

依家部機我開張raw lag到癲 慢到完全冇動力去影相再執相...連jpeg都要load..痴線

咩u

咁誇張, 我用4790k執sony d raw都好順, 最慢係output者, 想睇下zen2多核output 相會唔會快好多, 而家output jpg都要幾秒一張

其實X470 頂級個堆
Taichi
Aorus 7
M7
C7H

VRM 完全overkill 2700X
對付zen 2應該唔大問題

Chinese Zen-Based CPU on Sale: Sugon Workstation with 8-Core Hugon Dhyana Processor

Sugon, an OEM of servers and workstations in China, has started selling of machines equipped with the Hugon Dhyana processors. These are processors based on AMD’s 1st Generation Zen microarchitecture. The CPUs feature up to eight cores and are compatible with the x86 instruction set architecture, thus can run all popular applications available today. The workstations can be equipped with the latest Quadro RTX or Quadro GV100 graphics cards from NVIDIA.

Back in 2016, AMD and Tianjin Haiguang Advanced Technology Investment Co., Ltd (THATIC, an investment arm of the Chinese Academy of Sciences) formed a joint venture to develop custom processors based on Zen microarchitecture aimed solely at the Chinese market. Under the terms of the agreement, AMD would provide its then latest x86 microarchitecture, whereas the rest of the SoC was to be designed in-house by the joint venture.

Last year the Hugon Dhyana CPUs finally saw the light of day, though their specifications remained largely unknown, whereas availability was limited to servers built and consumed by the Chinese government-funded organizations. Recently Shuguang Information Industry, a Chinese maker of servers and workstations that sells products under the Sugon trademark, started selling of its W330-H350 machines based on Hugon Dhyana 3000-series processors, revealing their specs as well as some other details.

As it turns out, Hugon’s Dhyana CPUs feature four (model 3138) or eight (models 3185 and 3188) Zen cores with SMT running at 3.6 GHz in the former case as well as 3.0 – 3.4 GHz in the latter case. We do not know cache sizes of these processors from official sources. Meanwhile, a Weibo user from China has published a screenshot allegedly taken on one of Hugon Dhyana-based machines which reveals that the eight-core Dhyana 3185 features 768 KB L1 cache, 4 MB L2 cache, and 16 MB L3 cache, the same configuration as AMD’s contemporary eight-core Ryzen processors.

如果我係想著重打機應該買intel定都係等新amd cpu

等等 ryzen 3000 review 先了

用咩卡 咩mon

如果amd咪navi intel咪2060 or 2080

我用緊i5-2400啊

四大板廠 X570 MB List 整合 ( 更新時間 : 05/24 )

Asrock
X570M Pro4
X570M Pro4 2.0
X570 Pro4
X570 Pro4 2.0
X570 Steel Legend
X570 Extreme4
X570 Phantom Gaming 4
X570 Phantom Gaming 6
X570 Phantom Gaming X
X570 Taichi
X570 Taichi Ultimate
X570 Phantom Gaming-ITX/ac
X570 AQUA
X570 Creator

Asus
TUF Gaming X570-Plus
TUF Gaming X570-Plus (WI-FI)
Pro WS X570-ACE
Prime X570-P
Prime X570-Pro
ROG STRIX X570-E GAMING
ROG STRIX X570-F GAMING
ROG STRIX X570-I GAMING
ROG CROSSHAIR VIII IMPACT
ROG CROSSHAIR VIII HERO
ROG CROSSHAIR VIII HERO (WI-FI)
ROG CROSSHAIR VIII FORMULA

Gigabyte
X570 Gaming X
X570 Aorus Pro
X570 Aorus Elite
X570 Aorus Ultra
X570 Aorus Master
X570 Aorus Xtreme
X570 I Aorus Pro Wifi

MSI
X570 Gaming Plus
X570 Gaming Pro Carbon
X570 ACE
X570 Creation
X570 Godlike

AM4 UEFI/BIOS List :

紅色是 ITX 板

冇matx

Molamola

X570M Pro4

cant wait for 8c16t zen2
就黎頂唔順粒4790
睇Twitch 1080@60 再做其他野都lag機

買3700x 或者3800x 買msi god低一級夠唔夠做 ？

其實 ace 都 ok 了

點會呀 我用緊4790k 睇住人玩再division自己玩都ok

Ace唔係高級野黎咩

次旗艦板

多春多線程除非剪片仲有咩要用到？

zen2 真係 gaming 建議 8c 可以用好耐

god 平民用唔著？

Godlike 有信仰先買 你預佢至少$3500先

咁我買次一級好了 不過以470黎講 MSI最好果塊係M7?

係 但係msi hk 已經冇咩返貨

期待x570既msi板

轉富士直出咪得囉

想問amd 3x00x先有intel i7 9700k既性能？
未公佈但你地好似已經知3700x 同 3800x性能咁既

等官方自己宣布
27日前既野當謠言睇

X470 Taichi
M.2_1 就行足 PCIE 3x4
M.2_2 就行PCIE 2x4 (20Gb/s)
咁插隻8200 pro 落2號 姐係降幾多速呢

就係行返 pcie 2.0 速度
自己揾 ssd speed test 軟件 test 一次

7年, 咁都頂到

未買
又唔想一號換2號位試
係咪點都快過2.5 ssd

3500就想買到godlike?
應該會同intel果邊一樣價

M7港行無左成三個月
但到570次ace一級掛

應該打機都係勁唔過
預用到全核係贏少少
講緊係9900k

2千蚊應該買唔到taichi

涼過你 輸小小performance 都抵

我覺得 x570 Godlike 比 z390 同款 貴

未必
因為垃圾hs應該會阻外老母板散熱

留名睇3500買 x570 ace
intel 2千到炸

$3500 冇可能 2500~2750了

執相永遠用唔哂8核同高頻
其實點先可以加速

咩意思？
買8c就得？

如果想用 amd zen2 ryzen gaming 用單 chiplet 8c 就ok 因為易上高頻 多過 8c 只係多工用途

尋晚玩sim 4都支持多個8T

出咗 3 系
有冇人義海 2700X + X470

我到時會出

我到時義埋9900k

放相/cache 係ssd
我覺得io重要過幾多核， 求高手解答

jack 巴

堂巴又換

換左極速ssd 同ram 都未係好勁

玩sims 可以點玩到咁多thread
有冇圖
利申冇記錯係dx9 單春game 黎

今晚試多次先 因為免費dl左黎玩

都係一a 一i算換女女部

買ace咪得

所以停左影相好耐

zen2 + 32gb ram + catalog放ssd, 開相應該快到痴線

我i5-2400 ddr 1333 24gb ram 放ssd放nas 放usb 3.0 一樣咁慢 慢到唔想影相執相 會教一個步驟都load幾秒

Amd做返570 chip隨時控制到各廠產量
價錢應該都控到
我估

等換C8F 3850X
.
.
真係有既話

Asus Rog X570 ？

自己估下有邊幾個 model ?

ASUS ROG

有無人覺amd板點解無intel果邊咁型

屌那星冇張圖係ITX
唔好空炮呀

左上角 c8f 右上角 c8h
下面3塊自己估

咁都係得返Prime、TUF、Strix啫

幾塊板合埋一張圖

邊個講執相用唔哂

8C16T full load 其實唔難wo

一樣8c, AMD都係唔夠煙條黎

等 zen2 出左 睇下补齊 avx2 + 高頻 既 review

真心想要高頻 加低latency

睇返2018 ver
i3 仲高分過2700
但用落大家都知咩事

adobe 軟件寫果D code 好on9下

mac 機用咩u

正常mac 機用 intel cpu

AMD Yes!

[ Deskmini A300 ] 有人用 M.2 Pcie 3.0 X 4 成功連接dGPU 並做埋測試

Giga Gen4 nvme ssd

無人夠9900k鬥鬥⋯

World’s First PCIe 4.0 M.2 NVMe SSD Announced by Gigabyte

How Much Faster is PCIe 4.0 to PCIe 3.0?

PCIe 4.0 effectively doubles the bandwidth of PCIe 3.0. It is 16GT/s versus 8GT/s, a much more significant leap from PCIe 2.0 (5GT/s) to PCIe 3.0. PCIe 2.0 itself has twice the bandwidth of the original PCIe 1.0 (2.5GT/s).

In raw numbers, that means PCIe 4.0 x16 could deliver as much as 31.5GB/s of bandwidth, versus 15.75GB/s for PCIe 3.0 x16.

Just how fast are these Gigabyte M.2 SSDs? According to their statement, it can reach 5000MB/s read/write speeds in “low temperatures”.

The fastest SATA SSDs in comparison typically reach 550MB/s read and 540MB/s write speeds. Even Samsung’s fastest consumer M.2 NVMe SSD the 970 Pro with its 3500MB/s read and 2700MB/s write speeds pale in comparison.

Gigabyte did not divulge other information other than the 5000MB/s speed for now. They did not even show the photo of the product yet (the photo above is their previous M.2 NVMe drive with a Phison controller). Although we can expect to see it at Computex 2019 next week.

仲有2日

好期待 但係買左970pro了

NVMe SSD controller 用 Phison E16 Pcie 4.0

5月27日朝早發佈？

i5 3450用家忍到而家都未換機
就係等amd大爆發
希望快啲出review啦

好多新板

照咁睇

應該會用taichi 或者 msi x570 ace 去玩 amd 12c24t

但唔知會唔會有16c32t

16c 可能要上 asus extreme , msi godlike

條未來list有d 難搞要睇埋computex 先得

asus 只出到 Formula

神喜神喜

16c 360w計要靚8相 或 10相以上

入面包好多個test

但連intel 排頭嘅都無trend睇
都唔知睇core數定freq數

四大廠板旗艦板用料應該不會慳
x570 完全係各廠堆料競爭

formula先勁

9900k 都贏埋TR嘅時候, AMD真係要爭氣的

Taichi 勁過ace小小架

c7h會唔會食唔到16c

其實...出左先算啦...

tr 既用途並非只有一個用途
3D繪圖 真係比幾多core食幾多core

Stock avx2應該問題不大，係唔知超到幾多姐

又係我 想問 3600C16D 定係3600C15D 體質好D 我見15D 得一隻選擇

另外想問呢兩種邊隻好 同樣都係non-rgb 3600C16Q

定係直接買兩SET 3600C16D?皇家真係幾靚

鐘意Royal 上 Royal

如果以體質黎講呢?? 皇家真係靚..但我唔玩玻璃側透..

體質 :
3600c15 > 3600c15

咁真係體質行先黎講得一隻選擇...好慘

倒數兩日見真章

我初初以為3600c15係舊款，所以冇rbg款，點知一買番黎4/2019出廠

我估12c24t 超盡會係4.5ghz, 功耗260w∼320w
我估16c32t 超盡會係4.5ghz, 功耗300w∼380w

340w / 1.4v = 243A / 10相 (x470 hero 10相) = 24.3A
300mhz switching frequency & 24.3A on ir3555 大約 2w power lost per phase (我用ir3550 spec去搵)
total power lost = 20w 應該無問

成日搞錯左 以為x470hero 係垃圾 z390hero vrm design.

8c 版本 可以超再高D

覺得奇怪得一隻款賣

adobe lr 不意外

以前i3 2c4t 可以勁過肥2 6核

同埋個test 包左好多樣嘢加埋
見到個分差異都唔大
唔知邊part先係差距

部機而家係google drive upload野果時mouse會lag下lag下咁
但同時睇緊youtube知個畫面又無事
有無人試過？

部機：
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 Zen+
MSI B450M MORTAR
MSI GeForce GTX 1660 Ti VENTUS XS 6G OC GDDR6
CORSAIR Vengeance 16GB (2 x 8GB) 3200Mhz
Samsung 860 EVO Series 500GB MZ-76E500BW SATA 3
ANTEC HCG-650 650W 80Plus Gold 火牛/Corsair 海盜船 RM 650x

ram 插 slot a2 b2 ?
有冇下載 chipset driver ?

呢個唔記得
但一定要某個插法先行到3200 mhz

mortar 要 a2 b2
睇說明書

見spec炸
未見到各大廚房佬review

GeIL SUPER LUCE RGB SYNC AMD Edition 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model GALS416GB3200C16ADC

check過唔係b-die, 咁會係咩die

hynix afr / mfr / cjr (中奬率）

對燈無特別喜好，已直衝兩pack3600c15

出產日期 5月

無錯，上星期六新蛋買的，今個星期五就送到

新到痴線

Free ship ?

Yes

都要差不多1星期 係唔係照填 幾多號室,樓層,屋村名,地區,國家 就ok ?

巴打係咪都係準備緊第一次喺新蛋買嘢

其實係 張續期新卡到左 一路都準備緊

留意返：

【香港新強/NEWEGG使用手冊】

共勉之

okok

MSI Culls Bristol Ridge Support From Some AM4 Motherboards

With Ryzen 3000 coming to AM4 motherboards very soon, motherboard vendors have been hard at work pushing out BIOS updates with support for AMD's new CPUs to their existing 300- and 400-series boards. However, it is becoming apparent now that at least some AM4 motherboards won't support all of AMD's Socket AM4 CPUs, as MSI has removed Bristol Ridge support from at least one of its boards with the A320 chipset.

This is similar to the recent discovery that Asus hasn't delivered further Ryzen 3000-compatible BIOS updates to the A320 chipset, denying A320 owners the chance to upgrade to AMD's latest.

Asus and MSI likely have similar reasons behind their decisions: BIOS chip storage capacity. As AMD's CPU collection on the AM4 platform grows, so does the size of BIOSes which must accommodate all AM4 CPUs. Lower-end boards typically have only 8MB of storage for BIOSes, whereas higher end boards get 16MB. Supporting Bristol Ridge (the A-Series APUs), Summit Ridge (Ryzen 1000), Pinnacle Ridge (Ryzen 2000), and Raven Ridge (Ryzen 2000 APUs) all at the same time has become difficult due to chip capacity constraints. Now AMD is adding the Matisse processors to the mix.

To deal with this, vendors have two options. Asus apparently chose one, which is to simply stop supporting updates for cheaper A320 motherboards that didn't have the storage necessary to store bigger BIOSes. MSI has chosen the other, to remove support for Bristol Ridge or other previous architectures to make room for new additions. This could make more sense than what Asus has done since the A-Series isn't exactly a popular choice for AM4 motherboards, and it's unlikely many people will be angry with MSI's decision to stop supporting these last-gen APUs.

Either way, though, these decisions are impacting AMD's promise to support the AM4 platform until 2020. It's nice to have CPUs that work on the same socket every generation, but if some motherboards can only support some of those generations at a time, then it's not entirely different than what Intel did with its 300 series of motherboards: keeping the socket but not allowing previous-gen CPUs to work on the new chipset, or new CPUs to work on the old chipsets.

At least this time around it appears to be a problem that isn't a specific choice of the vendor (it is somewhat out of AMD's control), and it appears to be confined to low-end motherboards. Hopefully we won't see too many motherboards discontinuing support for previous or future generations of Ryzen, especially the high end X chipset boards.

如果做到全核4.7以上，功耗又會高唔少

睇下x570底板會唔會參考intel整個avx freq offset出黎

唔知黎緊8核心係咪由2粒chiplet 每邊各4核組成呢

單 chiplet
睇 ces demo

Corsair Carbide Air240 (CA-AIR240-WH-WIN)白色 M.ATX Tower Case(CC-9011069-WW) HK$ 699
G.SKILL Trident Z ROYAL 銀色 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTRS RGB 鍍鉻拋光散熱器 HK$ 1350
MSI 微星 B450M MORTAR TITANIUM B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B HK$ 690
Corsair Hydro Series H100i RGB Platinum SE(CO-WC-H100I-RGB-PLA-SE-WH) CPU Cooler白色水冷散熱器CW-9060041-WW HK$ 1299
CORSAIR RM750X-2 白色 CO-PS-RM750X-WH-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold 火牛CP-9020187-UK HK$ 1059
<SSD>ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 1099
總數: HK$ 7546

諗住出呢條等zen 2同navi

新蛋冇人理我

等 x470板清貨價

諗住組套全白系列
但見x470冇白色板

等x570 出來 有冇白色板了

有就即刻狗衝

你等27號公布 cpu 之後 會有傳媒影下 x570b mb

我要睇n卡

#1 有寫喎

係喎 睇過籠

你等2點半了

am or pm?

pm

amd 係computex 無talk?

冇 Talk

由AMD總裁暨執行長蘇姿丰博士擔任主講人、在2019年台北國際電腦展（COMPUTEX 2019）展前國際記者會首度增設的CEO Keynote將進行現場即時網路直播。精彩演講期待你的加入。

展前talk...

pm既我訓緊教

弱者

即係香港幾點

我以為你講開幕禮之後

2半

AMD發布會？

n記

弱

咪嘈
我要訓教
到時話我知有乜

AMD post不容有n記打手
利申：用緊N卡想轉陣營

ES Sample :

AMD Qogir-MTS AMD 100-000000031-03

1個 Chiplet 6c12t

上回9900k挑機果粒係es
睇黎仲係未追到wor

siurce : epc

咁睇就要超完有機會打和
不過係用6c12t果粒計
但都係果句堆咁多春發熱量係問題
等緊review

R3
R7/R9咪差好遠

睇單核度就好了

不過建議等明天發布會官方自己搞
Geekbench 分數不一定有用

geekbench有咩參考價值

btw i mean同他牌比較

AMD圍爐

Acer Updates Nitro 5 And Swift 3 Laptops With 2nd Gen AMD Ryzen Mobile

Acer Nitro 5

R7 3750H + RX560X + FHD Mon

Acer Swift 3

R7 3700U + Vega 10 iGpu + FHD Mon

一個chiplet 6c?不嬲以為一個chiplet 4c

one ccx 4c
one chiplet 8c ( 2 x ccx 4c )

而家只係2個 ccx 砍一個核心 做 6c

0

所以話等天日蘇大媽表演

蘇大媽
show(蘇)girl

show girl

show mother

天日北上工幹

intel 爛船都有三斤釘
i9 9900k w/ 6c12T @4Ghz

聽日朝早幾點

寧願用 R15 / R20 single performance 就知差距

但要用吉ssd又要零開apps先會準確

記得準時睇

訓緊教

返工訓教是常識吧

你真識食

佢十點剛剛好 做緊野冇得用電話 我等睇你地既總結

嚴格上係10:15-11:15既, 我都咁岩唔得閒睇唔到

應該會長少少
如果是1小時既 即係 E3 6月10日先係正式發布

computex schedule 係寫1個鐘咋

等天日

現在入desk mini a300是時候嗎？

【出手阻止 AMD 截胡!!】
NVIDIA 申請 3080、4080、5080 命名所有權

在產品型號命名方式，AMD 有時真的鍾意「搞搞震」，Intel 處理器劃分為 Core i3/i5/i7/i9，AMD APU 則叫做 A4/A6/A8/A10/A12，就是比你“高一個檔次”；Intel 晶片組有 X299/B250/H310、AMD 則來了一套 X399/X499/B350/B450/A320……反正數字不是商標，叫什麼誰都管不著。不過，NVIDIA 最新就正式申請了 3080、4080、5080 命名所有權，明顯是以防 AMD 出手截胡。

過去十年，AMD 繪圖卡的型號命名方式有不少的變化，Radeon HD 7000/8000 系列、Radeon R9/R7/R5 200/300 系列、Radeon RX Vega 系列、Radeon VII，接下來的 Navi 的命名尚未清楚。

在繪圖卡方面，之前傳言稱 AMD 亦打算截胡 NVIDIA：你有 RTX 2080、2070、2060，我就推 RX 3080、3070、3060。據報導，NVIDIA 已經向歐盟知識產權辦公室申請了 3080、4080、5080 這麼一數字序列的所有權，預留給未來繪圖卡。

冇問題的 因為之後有12nm refresh apu 出來了

如果想用 7nm 那些 3000 series 要等？？

7nm 要明年
不過今次 12nm refresh apu 不再用牙膏散熱 對A300是好事來

12nm refresher 個堆有冇資料？我想砌多core gpu

R3 3200G 4C4T 65W
R5 3400G 4C8T 65W

呢個要多謝廚房佬

3400G=4核版2600X仲勁小小
又有內顯

我有冇睇錯，新GPU TDP 35w ?!

應該 65w來

咁人地出 3070 4070 5070咪得

想問下RX570打機70-75度正唔正常，會唔會偏高?

gpu有冇做燒機測試温度？

冇呀，冇試過呀

下載FurMark就 ok 了

好，試下先

我係應該燒機定跑分?

燒機
佢會比到 gpu full load 咩温度
不過你 Rx570 邊張？

Sapphire Pulse Rx570 4gb，依加試下燒先

不過 a卡夏天的確難搞D 60~70 正常事
不排除機箱風通問題

我都係第一次掂a卡，以前用開n卡打機唔覺温度特別高，所以我先問下

我機箱用緊Corsair 88r，前面有2把風扇抽風入，頂3把同尾1把風扇抽風出，都覺得個機箱有啲暖

啱啱燒咗陣機，keep住係76度，暫時冇再上

77度了

可以熄得 Furmark 了
其實就係 a卡温度控制比 n卡差咁解

原來如此，我仲諗緊係咪我張卡問題

另外我想問下，有時閂game，佢就即刻由70度左右跌返落44度上下，其實準唔準?

待機温度44度正常 算準了
如果gaming緊 温度當然會提高 （視乎 gpu usage )

明白曬，唔該巴打先

我係Sapphire TRIXX入面見有得較GPU同Memory Clock，想問拉高咗佢係咪就算超頻?

算係 gpu 超頻

我係咪可以就咁兩個拉到最高

你要識摸gpu 體質 不是隨便拉
而家amd driver 已經支援 auto overclock 不用人手搞

所以基本上我如果唔理佢，個amd driver都已經會幫我auto overclock?

MSI Computex 2019

993

994

995

996

997

998

999

1000